【DSE放榜】無受過殖民管治 狀元榜眼點睇港獨？

DSE放榜】無受過殖民管治 狀元榜眼點睇港獨

2017-07-12 14:09:36 HKT

全國政協副主席、香港首任特首董建華早前中央電視台訪問時，指現時香港不少青年都是在殖民地時期長大，「成長的過程不同，因此需要有人心回歸的過程」，但很多「人心未回歸」的青年根本是97年或之後出世，完全未受過英殖民管治。今年一班出爐DSE「狀元」及「榜眼」，對港獨又點睇？

拔萃女書院今年有1名狀元之外，亦有3名考獲6科5**的「榜眼」，分別為鍾卓怡、李樂詩及麥昭瑜，三人均計劃於本地修讀醫科，希望將來成為醫生。李樂詩就認為港獨較激進，亦「無乜可能發生」，惟她指最重要是背後反映的問題，「最重要點解係大家有呢啲諗法，政府應該要了解有啲根本問題未解決」，指政府應重視房屋、醫療問題，「起多啲屋」。麥昭瑜則希望特首林鄭月娥兌現選舉承諾，指她競選時給人一種「不貼民情」的感覺，冀林鄭可改善這種觀感。鍾卓怡則認為政府需與市民有更多公開對話。

另外，聖保羅男女中學男狀元李朗軒亦認為要想一想為何有一班人去提倡港獨，他強調10年前似乎無人提倡港獨，「咁一定係香港發生咗啲嘢，政府應該從呢方面去著手」，並直言自己對港獨了解不深，「係現階段來講港獨係有啲不切實際」。對於香港2047年之後會點，他希望香港仍然可以維持現時的自主權，「同埋言論自由、集會自由啊，你啲核心價值都可以喺香港維持返」。

與李朗軒同校的女狀元鄧惠慈也表示，要先理解為何有人提倡港獨，「唔同嘅理論都有佢哋嘅立場，我覺得與其去糾結港獨呢個議題，倒不如諗下點解會有人倡議呢樣嘢」。
<蘋果>

應該係無BNO

呢D 醒目仔黎.
最實際既, 應該係讀好書, 搵夠錢, 移民!
其實佢知道要求港獨, 往往就係讀書唔叻,搵唔到多錢, 冇得移民個班.

隔離post中哂伏

算答得幾圓滑啦

對住鏡頭咁答算係咁

入保皇黨賺錢 賺夠就著草走人

唔知m記連登仔對住鏡頭會答乜呢

明屌暗幫

呢篇寫個男狀元既回應好過隔離po果個

對住鏡頭可以點講

港獨緊係低調做架啦

btw
以前日曰話香港係填鴨式教育
但一到放榜就當正啲「狀元」係學者

嗰邊嗰報道斷章取義

D_wade一早知係五毛